【世界盃】日本球迷完場執垃圾 感染他人齊齊清理看台

日本人的公民素質及公德心舉世聞名，在星期二世界盃H組賽事日本對哥倫比亞2：1勝出後，觀賽的日本球迷未有即時離場慶祝，而是留在場內，親自撿走自己製造的垃圾，行動甚至更感染哥倫比亞的球迷加入。

日本球迷4年前在巴西世界盃時，已自備藍色大垃圾袋清理看台的垃圾，今次亦不例外。有俄羅斯網民在社交網站上載影片，見一眾日本球迷留在現場，拿着藍色垃圾袋清理看台，今次舉動更感染在場的哥倫比亞球迷，大家齊齊清理垃圾，影片成為網上熱話。

英國《太陽報》的報道形容，「日本再次展示他們在擁有最佳的世界盃球迷，他們戰勝哥倫比亞留在看台清理，上屆敗給科特迪瓦時，他們也有這樣做。」

贏國：小日本令清潔呀姐失業，輸了人格。

執埋自己走

一睇就假啦
做比人睇

三分鐘熱度姐

唔理做show定出於真心，但係好開始嚟

大和民族

支那入到決賽週實show 到佢地本性

都熱左幾年啦

贏國：垃圾袋是產自贏國的，贏國在世界盃又贏了一仗

好扮野
別有目的嘅日本鬼子